Nel corso del lavoro di tesi le macchine di Boltzmann ristrette sono state messe alla prova, sottoponendo un'implementazione in linguaggio Python all'apprendimento del dataset illustrato nel Paragrafo \ref{ssecsample}, per verificarne il comportamento e le capacità di apprendimento.

Grazie alle osservazioni fatte nel Capitolo \ref{sec3}, è possibile trarre una serie di conclusioni, limitatamente al campione d'interesse; queste osservazioni saranno riassunte nel Paragrafo \ref{ss:analysis}. Nel Paragrafo \ref{future}, invece, verranno proposte delle possibili modifiche da apportare al modello e agli esperimenti al fine di superare i limiti messi in evidenza nel corso del progetto, delineando in quale direzione sia possibile lavorare in futuro.

Per qualsiasi altro dubbio, si rimanda alla lettura del codice e delle tabelle dei risultati all'interno del repository contenente tutti i file del progetto.

\section{Analisi dei risultati}	\label{ss:analysis}
	\input{conclusion/analysis.tex}

\section{Sviluppi futuri} \label{future}
	\input{conclusion/future.tex}